-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Ответ 1: 
В связи с тем, что помимо отслеживания событий клавиатуры существуют и другие способы ввода информации. Например, распознавание речи или операции с помощью мыши.
Поэтому более оптимально при работе с полем <input> использовать событие input, которое работает при любых изменениях значений, даже если они не связаны с клавиатурными действиями.

-----------------------------------------------------------------------

